# **HTTP**<span style="color: red;">**S**</span>

---

## SSL, TLS, HTTP, HTTPS Explained

### HTTP 超文本傳輸協定

- 在HTTP中，所有信息都以明文的方式發送。
- 因此，您的計算機和Web服務器之間交換的所有信息，包括您在該網站上輸入的任何文本，都是在公共互聯網上傳輸的。
- 由於它以明文形式傳輸，所以容易受到想要的任何人的攻擊，比如駭客。
- 如果您要輸入個人敏感數據，密碼或信用卡信息，這些敏感數據會從您的計算機傳送，然後必須經過公共互聯網傳送到該Web服務器。
- 這使您的數據容易受到攻擊，因為互聯網上的某個地方的駭客可以在數據傳輸時監聽並竊取您的信息。
- 因此，正如您所看到的，這位駭客正在在互聯網上傳輸個人信息，這對安全性來說是一個問題。

### HTTPS 超文本傳輸安全協定

- 具有安全功能的HTTP。
- HTTPS 確保所有在電腦和伺服器之間透過互聯網傳輸的數據都是安全的，使數據無法被讀取。
- 它通過使用加密算法將正在傳輸的數據進行混淆來實現此目的。
- 例如，如果您要訪問一個需要您輸入個人信息的網站，例如密碼或信用卡號碼，您會注意到在網址中的HTTP後面會添加一個'S'。這個'S'表示您現在正在使用安全的HTTP，並且已經進入一個將要傳遞敏感數據並且該數據將受到保護的安全網站。除了添加'S'之外，許多Web瀏覽器還會在地址欄中顯示一個鎖形符號，以表示正在使用HTTPs。
- 因此，通過使用安全的HTTP，所有數據，包括您輸入的任何內容，都不再以明文形式發送。它在互聯網上傳輸時以不可讀的形式進行了混淆。
- 因此，如果一個駭客試圖竊取您的信息，他將得到一堆無意義的數據，因為數據已加密，駭客將無法破解加密以解密數據。

### SSL（Secure Sockets Layer）網絡通信安全的標準協議

- 現在，HTTPs使用兩種協議之一來保護數據。
- 其中一個協議是SSL。是用於確保互聯網安全的協議。
- 它使用公鑰加密來保護數據。基本上，這就是SSL的工作原理。
- 當一台電腦連接到使用SSL的網站時：
  - 瀏覽器將要求該網站進行身份識別。
  - 然後，Web服務器將向計算機發送其SSL證書的副本。SSL證書是一個小型的數字證書，用於驗證網站的身份。基本上，它用於讓您的計算機知道您正在訪問的網站是可信的。
  - 然後，計算機的瀏覽器將檢查以確保它信任該證書。如果是，它將向Web服務器發送一條消息。然後，Web服務器將回應一個確認，以便SSL會話可以繼續進行。
  - 在完成所有這些步驟之後，現在可以在您的計算機和Web服務器之間交換加密的數據。

### TLS（Transport Layer Security）是另一種安全HTTP可以使用的協議

- TLS是SSL的後繼者，基於相同的規範。與SSL一樣，TLS也會對服務器進行身份驗證，對客戶端進行身份驗證，並對數據進行加密。
- 同時，值得一提的是，現在許多網站都預設使用HTTPs，無論是否要交換敏感數據。
- 其中很大一部分原因與Google有關。因為如果網站沒有使用SSL進行保護，Google現在會將其標記為不安全。如果網站沒有SSL保護，Google將會在其搜索排名中對該網站進行處罰。這就是為什麼現在您去任何主要網站，都會注意到它們使用的是安全HTTP而不是標準的HTTP。

---
